（追擊三大）世界大學排名 城大首入50大

城市大學首次打入國際高等教育資訊機構Quacquarelli Symonds（QS）公布的世界大學排名50大，位列第49位，升6位，僅落後於排名第46位的中大。

理工大學也首次打入100大，位列第95位。連同港大、中大及科大，本港首次有5所大學打入全球100大，科大更被評為全球50大研究學院。

QS指排名顯示年輕大學有能力及資格打破排名僵局，要維持現時向上流的動力，年輕大學必須確保能夠得到政府的資助。不過，QS批評本港公立及私立大學之間存在巨大的差距，以致沒私校上榜。

QS公布世界大學排名2018，首10位的排名變幅不大，當中5所來自美國，4所來自英國，瑞士的蘇黎世聯邦理工學院下跌2名至第10名。首三名維持不變，依次分別為麻省理工學院、史丹佛大學及哈佛大學。

今年本港共有5所大學打入100大，當中理工大學升幅最大，躍升16位至第95位，首次打入100大。城市大學及科技大學則分別上升6位至第49位及第30位。

創校30多年的城市大學更是首次打入排行榜的首50名。城大校長郭位指，校方本着教研並重的理念為社會及高等教育作出貢獻，但學生宿舍嚴重短缺，望政府能優先支持。理大對於獲得認同表示高興，科大則指對排名感到鼓舞。

不過，浸會大學在排名上有明顯的跌幅，由去年的第278位下跌21位至今年的第299位。中文大學則下跌2位至第46位。

QS研究主管Ben Sowter讚揚本港具備較高的國際化水平，大學在聘請國際教職員的評分範疇上取得高分，但認為主要是緣於有內地學者在港工作。而打入世界大學100大的5間本港大學中，科大、城大及理大創校歷史不足50年，證明年輕大學有能力打破傳統的排名。年輕大學要進步，關鍵在於是否能夠維持得到政府的資助。

教大國際教育與終身學習學系助理教授胡少偉分析，城大及科大都主要朝着綜合性大學方向發展，理工大學則較依賴在科技及工科的傳統科目，故進步的幅度較另外兩所大學慢。胡又指，在全球競爭激烈下，受貨幣率影響，來港工作的薪酬已不如過往般吸引，在綜合考慮研究機會及實力下，本港於吸引非本地學者來港方面將會變得更困難。

香港既大學關你隻支那狗撚事咩

今次真係愛到入城大也分開

城大追中大追得好貼

睇下employer reputation就知

HKU - 97.4
CUHK - 85.6
HKUST - 91.8

CityU呢？
50.7
Poly都59.6近60

簡單啲講，啲教職員絕對可以拎個排名打飛機
但係啲學生唔得
陀衰家

留名等睇時光隧道即刻換畫
利申： 九龍塘站行緊返去

Shitty U 又打飛機

原來15/16果年ust曾經過咗hku

揾工完全冇幫助

在為shitty u bachelor 加 double master ， 要射喇

係咪因為教院唔係研究型大學所以無份

人地新加坡有兩間世界頭二十添

喺外國搵書讀搵工人地唔知頭唔知路都有啲幫助既
喺香港真係哂鳩氣

大學在聘請國際教職員的評分範疇上取得高分，但認為主要是緣於有內地學者在港工作。

根本就係請曬啲中國人黎做數

刷數據香港最叻

城大比pg research資源好豐富 (即係醒比大陸人)

本地僱主眼中排名

港/科>理>中>城

更係無幫助，大學排名唔關本科生事
好話唔好聽而加大學生講兩句英文都唔順
但拎大學排名打晒飛機

城大真係咁差咩

利由：城大廢老

垃圾

冇專長科

你係連登問做乜 你估答你果啲好有料咩

香港有私立大學?
佢講樹仁中學？
升格左做大學拿？